\section{РАЗРАБОТКА ПРОГРАММНЫХ МОДУЛЕЙ}
\label{sec:modules}

При разработке данного программного обеспечения было необходимо реализовать возможность настройки и тестирования
набора устройств. С учетом дальнейшей возможности расширения списка устройств, с которыми должно работать разработанное
ПО, была выбрана модульная архитектура приложения. Разработанные модули были спроектированы максимально независимыми.
Также интерфейс модулей, отвечающих за тестирование устройств максимально унифицирован. Функции настройки устройств были
вынесены в отдельные программы для лучшего абстрагирования модулей системы. Все вышеописанные решения
позволили спроектировать легко расширяемую систему.

Ниже будет приведено описание нескольких наиболее важных алгоритмов системы.

\subsection{Управляющий модуль}
Данный модуль управляет процессом тестирования всех подключенных устройств, поэтому рассмотрение работы данного модуля
представляет особый интерес.
Работа модуля начинается с составления дерева подключенных устройств. Для этого используется функция
\texttt{loadDevices}, которая вызывается в процессе работы конструктора объекта класса\break \texttt{OfflineFuncControl}.
Данная функция сначала производит формирование групп подключенных устройств.

\medskip
\begin{minted}{c++}
m_pTreeDevice->clear();

QList<quint8> groups = getListGroupsDevices();
QHash<quint8, QTreeWidgetItem*> groupWidgetHash;

for (quint8 i = 0; i < groups.size(); i++) {

	QTreeWidgetItem* pItemGroup = new QTreeWidgetItem(m_pTreeDevice);
	quint8 groupId = groups[i];
	groupWidgetHash.insert(groupId, pItemGroup);
	QString groupName = getNameGroupDevice( groups[i] );

	QFont f = pItemGroup->font(0);
	f.setBold(true);
	pItemGroup->setFont(0, f);
	pItemGroup->setText(0, groupName);
	pItemGroup->setSizeHint(0, QSize(0, 32));
	m_pTreeDevice->insertTopLevelItem(0, pItemGroup);
	pItemGroup->setExpanded(true);
	Qt::ItemFlags flags = pItemGroup->flags();
	flags |= Qt::ItemIsUserCheckable;

	pItemGroup->setFlags(flags);
	pItemGroup->setCheckState(0, Qt::Checked);
	pItemGroup->setData(0, Qt::UserRole, Qt::Checked);
	pItemGroup->setData(1, Qt::UserRole, 0);

	pItemGroup->setHidden(true);
}
\end{minted}
\medskip

В начале данного алгоритма происходит получение списка групп\break устройств. После полученные группы добавляются к вершине
дерева\break устройств, происходит настройка соответствующим группам элементам интерфейса.

После добавление групп в дерево устройств проводится добавление подключенных устройств в группы.
Согласно алгоритмам, схожим с приведенным в листинге, производится поиск сетевых и
периферийных устройств.

Процесс прохождения тестирования устройств проходит следующим образом. После нажатия кнопки <<Старт>> срабатывает
происходит вызов метода \texttt{onStart}, который отвечает за процесс тестирования.
\medskip
\begin{minted}{c++}
if (m_bStartTest)
	return;
m_bStartTest = true;
m_pBtStart->setEnabled(false);
m_pBtPrint->setEnabled(false);
m_pBtSettings->setEnabled(false);
m_pBtJournal->setEnabled(false);
QTreeWidgetItemIterator it(m_pTreeDevice);

JournalEntry journalEntry;
QString sRez;
\end{minted}
\medskip

Данный фрагмент кода служит для деактивации некоторых элементов интерфейса на время тестирования и получения указателя
на дерево\break устройств. Объект \texttt{JournalEntry} будет использован для хранения данных о результатах тестирования и
записи их в журнал.
\medskip
\begin{minted}{c++}
while (*it) {
	sRez = "";
	QTreeWidgetItem * item = *it;
	if ((item->checkState(0) != Qt::Checked) || item->childCount() || item->isHidden())
	{
		++it;
		continue;
	}

	item->setForeground(1, QBrush(Qt::black));
	item->setText(1, ID_FUNC_FONE_2 + "...");

	quint32 idItem = item->data(1, Qt::UserRole).toUInt();

	m_pTreeDevice->clearSelections();
	m_pTreeDevice->selectItemById(idItem, true);

	QTest::qWait(500);

	QString sNameDevise = item->text(0);
	QString sNameDeviseParent = item->text(0);

	quint8 deviceId = item->data(1, Qt::UserRole).toUInt();

	quint8 rez = 0;
\end{minted}
\medskip

Процесс обхода дерева устройств происходит внутри цикла. Устройства, проверка которых не требуется, группы устройств,
спрятанные устройства  не участвуют в процессе тестирования. Далее происходит изменение элементов графического
интерфейса, соответствующих устройству, которое проходит тестирование в данный момент, для информирования пользователя о
статусе процесса тестирования. Для предотвращения частого изменения элементов графического интерфейса добавлена
небольшая задержка. Также происходит получение информации о выбранном устройстве и соответствующей ему группе.
\medskip
\begin{minted}{c++}
switch (deviceId)
{
	case 1:
	case 2:
	case 3:
	case 4:
	case 5:
	case 20:
	case 21:
	case 22:
	case 23:
		{
			///АРМы
			QTestARM test(this);
			rez = test.test(deviceId, sRez);
			break;
		}

	case 6:
	case 7:
	case 8:
	case 9:
	case 109:
	case 10:
	case 16:
		{
			//Р-180, Р-181
			VTest_R181 test(this);
			rez = test.test(deviceId, sRez);
			break;
		}
\end{minted}
\medskip

Для каждого устройства используется соответствующий объект для\break проведения тестирования. Метод \texttt{test} отвечает
непосредственно за тестирование выбранного устройства. Результат тестирования сохраняется в переменную \texttt{rez}.
Данное значение будет использоваться в дальнейшем при формировании результатов тестирования. Наличие множества меток
перед блоков, выполняющим тестирование АРМ, и блоком, выполняющим тестирование радиостанции, необходимо для поддержки
тестирования различных АРМ и различных типов радиостанций.
\medskip
\begin{minted}{c++}
	case 11:
		{
			//Метеостанция
			VTest_MeteoWXT520 test(this);
			rez = test.test(sRez);
			break;

		}
	case 12:
		{
			//БИНС-3
			VTest_BINS3 test(this);
			rez = test.test(sRez);
			break;

		}
	case 13:
		{
			//1Д22
			VTest_1D22 test(this);
			rez = test.test(sRez);
			break;

		}
	case 14:
		{
			//Капонир
			VTest_Kaponir test(this);
			rez = test.test(sRez);
			break;

		}
	case 17:
		{
			//GPS
			VTest_GPS test(this);
			rez = test.test(sRez);
			break;
		}
	case 18:
		{
			//Принтер
			QTestPrinter test(this);
			rez = test.test(sRez);
			break;
		}
	default:
			break;
}
\end{minted}
\medskip

В блоке \texttt{switch} происходит переход к метке, соответствующей идентификатору устройства. При наличии в тестируемой
системе устройств, поддержка которых не реализована в программе функционального контроля, осуществляется переход к метке
\texttt{default}.

\medskip
\begin{minted}{c++}
DeviceInfo deviceInfo;
deviceInfo.deviceName = sNameDevice;
QString sRezSaved = sRez;
sRezSaved.replace("\r\n", CR);
sRezSaved.replace("\"", "\\\"");
deviceInfo.additionalInfo = sRezSaved;
\end{minted}
\medskip

Данный фрагмент кода осуществляет создание и формирование структуры \texttt{deviceInfo}. В структуру записываются
данные, полученные в ходе тестирования устройства. Производится форматирование полученных данных.

\medskip
\begin{minted}{c++}
if (rez == 0)
{
	item->setForeground(1, QBrush(QColor(0, 150, 0)));
	item->setText(1, ID_FUNC_AKPP_7);
	deviceInfo.resultMessage = ID_FUNC_AKPP_7;
	deviceInfo.hasError = false;
}
else if (rez == 1 || rez > 3)
{
	item->setForeground(1, QBrush(QColor(150, 0, 0)));
	item->setText(1, ID_FUNC_AKPP_8);
	deviceInfo.resultMessage = ID_FUNC_AKPP_8;
	deviceInfo.hasError = true;
}
else if (rez == 2)
{
	item->setForeground(1, QBrush(QColor(150, 0, 0)));
	item->setText(1, ID_FUNC_AKPP_9);
	deviceInfo.resultMessage = ID_FUNC_AKPP_9;
	deviceInfo.hasError = true;
}
else if (rez == 3)
{
	item->setForeground(1, QBrush(QColor(150, 0, 0)));
	item->setText(1, ID_FUNC_AKPP_10);
	deviceInfo.resultMessage = ID_FUNC_AKPP_10;
	deviceInfo.hasError = true;
}
\end{minted}
\medskip

На основе полученного результата тестирования устройства, происходит вывод соответствующего информационного сообщения.
В поле <<Результаты проверки>> могут выводится следующие сообщения:
\begin{itemize}
	\item <<Исправно>>;
	\item <<Неисправно>>;
	\item <<Порт занят>>;
	\item <<Устройство не подключено>>.
\end{itemize}

Сообщение об исправности работы устройства выводится зеленым цветом, остальные сообщения выводятся красным. Данный
подход упрощает идентификацию тестов, завершившихся неудачей.
\medskip
\begin{minted}{c++}
	saveRezTest(sNameDevise, deviceInfo.resultMessage, rez);

	journalEntry.addDevice(deviceInfo);
	++it;
}
\end{minted}
\medskip

Полученная об устройстве информация сохраняется в отдельный файл. Также происходит добавление данных в массив
\texttt{journalEntry} для создания записи в журнале. Далее происходит переход на следующую итерацию цикла.
\medskip
\begin{minted}{c++}
Journal::store(journalEntry);
m_pTreeDevice->clearSelections();
m_pBtStart->setEnabled(true);
m_pBtPrint->setEnabled(true);
m_pBtSettings->setEnabled(true);
m_pBtJournal->setEnabled(true);
m_bStartTest = false;
\end{minted}
\medskip

После завершения процесса тестирования устройств происходит сохранение результатов в журнал и активация доступности
кнопок интерфейса. Флаг \texttt{m\_bStartTest}, который используется для обозначения нахождения системы в состоянии
проведения тестирования, сбрасывается.

\subsection{Модуль тестирования БИНС}
Данный модуль осуществляет тестирование БИНС. Проводится проверка подключения БИНС, происходит считывание и анализ
сообщений статуса и навигационных сообщений БИНС. Рассмотрим данный алгоритм подробнее.

При создании объекта вызывается конструктор, который проводит инициализацию флагов получения сообщений и привязывает
метод для обработки данных сокета к сигналу наличия данных в сокете.
\medskip
\begin{minted}{c++}
m_bReceiveMess01 = false;
m_bReceiveMess81 = false;
connect(&m_sockReceive, SIGNAL(readyRead()), SLOT(onReadFromSocket()));
\end{minted}
\medskip

Метод \texttt{test} отвечает за управление процессом тестирования БИНС. Метод начинает работу с проверки настроек и
параметров подключенного устройства. В ходе проверки вся полученная информация заносится в журнал.
\medskip
\begin{minted}{c++}
sRez.clear();

sRez = "<b>" + getNameDevice(ID_DEVICE_BINS3) + "</b>";
sRez += CR;

_SETT_ARM sett;
if (!getSettARM(sett))
{
	sRez += CR;
	sRez += tr("Не заданы настройки подключения INS!");
	return 10;
}
\end{minted}
\medskip

Остальные настройки и параметры, такие как параметры подключения устройства, IP адрес, проверяются аналогичным образом.

При удачном подключении БИНС после проверки состояния устройства программа начинает считывать и анализировать полученные
данные, для ожидания окончания сбора необходимых пакетов используется\break \texttt{QEventLoop}.
\medskip
\begin{minted}{c++}
QEventLoop ev;

QTimer::singleShot(5000, &ev, SLOT(quit()));
connect(this, SIGNAL(signGetAllMessFromBINS()), &ev, SLOT(quit()));
ev.exec();
\end{minted}
\medskip

Далее полученные дейтаграммы анализируются в методах\break \texttt{decodeMes01} и \texttt{decodeMes81}.

Метод \texttt{onReadFromBINS} проводит разбиение полученных\break дейтаграмм на сообщения и анализ данных сообщений.
\medskip
\begin{minted}{c++}
static QByteArray baRemain;
QByteArray baData = baRemain + datagram;
QList<QByteArray> listMess = Protocol_BINS3::unpackMess(baData, baRemain);

for (quint32 i = 0; i < listMess.size(); i++)
{
	QByteArray baKdg = listMess.at(i);
	Protocol_BINS3::_KDG kdg = Protocol_BINS3::unpackKDG(baKdg);

	if (kdg.typeKDG == Protocol_BINS3::MESS_01)
	{
		m_mes01 = kdg.kdg01;
		m_bReceiveMess01 = true;
	}
	else if (kdg.typeKDG == Protocol_BINS3::MESS_81)
	{
		m_mes81 = kdg.kdg81;
		m_bReceiveMess81 = true;
	}


	if (m_bReceiveMess01 && m_bReceiveMess81)
	{
		emit signGetAllMessFromBINS();
		break;
	}
}
\end{minted}
\medskip

Данный метод производит разбиение полученной дейтаграммы\break \texttt{datagram} на сообщения и формирует список сообщений.
Далее происходит анализ полученных сообщений. Полученное сообщение инкапсулируется в структуру \texttt{kdg} для удобства
доступа к полям сообщения.

Происходит анализ типа полученных сообщений. При получении сообщения с навигационными данными или сообщения с
информацией о статусе устройства происходит установка соответствующего флага и инкапсуляция заголовка сообщения в
соответствующую структуру, используемую при дальнейшем анализе. При получении сообщений двух типов происходит генерация
сигнала \texttt{signGetAllMessFromBINS}. Данный сигнал прерывает \texttt{QEventLoop}.

Методы \texttt{decodeMes81} и \texttt{decodeMes01} служат для анализа сообщений статуса и сообщений с навигационными
данными соответственно.
\medskip
\begin{minted}{c++}
void VTest_BINS3::decodeMes81(bool & bIspr, QString & sRez)
{
bIspr = true;
sRez += CR;
sRez += CR;
sRez += tr("<b>Статус INS:</b>");

sRez += CR;

sRez += tr("Признак калибровки ДПЦ-2: ");
if(m_mes81.calibrate_DPC2 == 0)
	sRez += tr("Не выполнена");
else
	sRez += tr("Выполнена");

sRez += CR;
\end{minted}
\medskip

Метод \texttt{decodeMes81} производит анализ полей сообщения статуса. Вся полученная информация сохраняется для
последующей записи в журнал.

Работа метода \texttt{decodeMes01}, анализирующего сообщения с навигационными данными, аналогична методу
\texttt{decodeMes81}, за исключением\break необходимости преобразования координат в удобную для чтения форму.

\subsection{Модуль тестирования принтера}
Данный модуль используется для проверки корректности настроек\break подключения принтера и проверки качества печати путем
печати тестовой страницы.

Метод \texttt{test} производит проверку параметров подключения устройства, после чего осуществляется настройка
диалогового окна для печати тестовой страницы.
\medskip
\begin{minted}{c++}
QPrinter printer(QPrinter::HighResolution);
printer.setOrientation(QPrinter::Portrait);
printer.setDocName (ID_FUNC9);
QWidget * widg = qobject_cast<QWidget *>(parent());

QPrintPreviewDialog dlgPreview(&printer, widg);
connect(&dlgPreview, SIGNAL(paintRequested(QPrinter * )), this, SLOT(print(QPrinter *)));
dlgPreview.resize(800, 800);
dlgPreview.show();
dlgPreview.exec();

if (QMessageBox::question(0, ID_FUNC9, ID_FUNC24, QMessageBox::Yes, QMessageBox::No) == QMessageBox::Yes)
{
	sRez += CR;
	sRez += tr("Тестовая страница напечатана корректно!");
	return 0;
}

sRez += CR;
sRez += tr("Тестовая страница напечатана некорректно!");

return 1;
\end{minted}
\medskip

Печать страницы осуществляется с помощью средств библиотеки Qt. Объект \texttt{QPrinter} представляет собой виртуальное
устройство печати. Метод \texttt{test} осуществляет настройку параметров печати страницы, после чего происходит
настройка диалогового окна печати. Для генерации тестовой страницы используется метод \texttt{print}, который вызывается
при создании перевью документа, подготовленного для печати. Проверка корректности печати осуществляется оператором.
Результаты проверки вносятся в журнал с помощью соответствующих кнопок \texttt{QMessageBox}. Далее рассмотрим метод,
отвечающий за создание тестовой страницы.
\medskip
\begin{minted}{c++}
void QTestPrinter::print(QPrinter * printer)
{
  printer->setFullPage(false);
  QPainter paint(printer);
  QFont font = paint.font();
  font.setPointSize(16);
  paint.setFont(font);

  qreal left, top, right, bottom;

  printer->getPageMargins (&left, &top, &right, &bottom, QPrinter::DevicePixel);
  QRectF rectPaint = printer->paperRect(QPrinter::DevicePixel);

  QRect rectTitle = QRect(QPoint(rectPaint.left() + left + 10, rectPaint.top() + top + 10), QPoint(rectPaint.right() - right - left - 10, rectPaint.top() + top + rectPaint.height()/15));
  paint.drawRect(rectTitle);

  _SETT_ARM sett;
  getSettARM(sett);

  QString sIzdelie = QString("%1, %2").arg( getNameObject1B12(sett.typeObject)).arg( getNameDevice(sett.idARM));
  paint.drawText(rectTitle, Qt::AlignCenter, QDateTime::currentDateTime().toString("yyyy-MM-dd hh:mm:ss") + " " + sIzdelie);

  int i;
  int pointSize = 34;
  int y = rectPaint.height()/15 + top + 20;
  for (i = 0; i < 10; i++)
  {
	  QRect rectText(QPoint(rectPaint.width()/25,y), QPoint(rectPaint.right() - right, y + rectPaint.height()/15));
	  font.setPointSize(pointSize);
	  paint.setFont(font);
	  paint.drawText(rectText, Qt::AlignVCenter | Qt::AlignLeft, ID_FUNC9);
	  y += rectPaint.height()/15;
	  pointSize -= 2;
	  printer->setFullPage(false);

  }

  printer->setFullPage(true);
}

\end{minted}
\medskip

Метод получает указатель на устройство печати типа \texttt{QPrinter}. Данный указатель используется для настройки
параметров печати. Метод производит настройку параметров страницы, настройку используемого шрифта, после чего формирует
место под заголовок страницы. Далее производится заполнение документа тестовыми строками.

\texttt{Модуль тестирования АРМ}
Данный модуль осуществляет проверку состояния подключения к сети всех АРМ, находящихся в машине.
\medskip
\begin{minted}{c++}
quint8 QTestARM::test(quint8 idDevice, QString & sRez) {
	_SETT_ARM sett;
	if (!getSettARM(sett))
		return 10;

	_IP_DEVICE device = sett.shemeLAN.value(idDevice);

	if (!device.idDevice)
		return 10;

	sRez += getNameDevice(device.idDevice);

	if (!device.hashIP.size())
	{
		sRez += CR;
		sRez += tr("Для устройства не заданы интерфейсы подключения к локальной сети!");
		return 10;
	}

	QHashIterator<QString, QString> it(device.hashIP);

	quint8 rez = 0;
	while (it.hasNext())
	{
		it.next();
		QString sLan = it.key();
		QString sIP = it.value();

		sRez += CR;
		sRez += QString("%1 (%2): ").arg(sLan).arg(sIP);
		sRez += CR;

		quint8 rez1 = ping(sIP, sRez);

		if (rez1)
			rez = rez1;

	}

	return rez;
}
\end{minted}
\medskip

Метод осуществляет получение настроек АРМ и чтение схемы сети. На основе полученных данных происходит проверка
корректности настроек АРМ. Если сетевые интерфейсы настроены корректно, происходит проверка состояния соседних АРМ путем
посылки ping сообщений.

\subsection{Модуль журналирования}
Данный модуль отвечает за сохранения результатов тестирования в формате JSON. Формат JSON был выбран для хранения файлов
журнала из-за того, что результирующий файл легко читается человеком. Также данный формат помогает легко выполнять
сериализацию сложных структур данных. Рассмотрим работу функции, выполняющей сохранение данных в журнал.
\medskip
\begin{minted}{c++}
void Journal::store(JournalEntry journalEntry)
{
	QString sDir = QApplication::applicationDirPath();
	QString filename = sDir + "/Journal/data/" + journalEntry.getDate().toString("yyyy-MM") + ".json";
	QFile file(filename);
	if (!file.exists()) {
		file.open(QIODevice::ReadWrite);
		QTextStream stream(&file);
		stream.setCodec("UTF-8");
		stream << "[\n" << asJSON(journalEntry) << "\n]";
		stream.flush();
		file.close();
	} else {
		file.open(QIODevice::ReadOnly);
		QTextStream inStream(&file);
		inStream.setCodec("UTF-8");
		QString jsonArray = inStream.readAll();
		file.close();
		QString jsonJournalEntry = asJSON(journalEntry);
		appendEntryToArray(jsonArray, jsonJournalEntry);
		file.open(QIODevice::WriteOnly);
		QTextStream outStream(&file);
		outStream.setCodec("UTF-8");
		outStream << jsonArray;
		outStream.flush();
		file.close();
	}
}
\end{minted}
\medskip

Данный метод отвечает за запись сформированной \texttt{JournalEntry} в JSON файл. Каждый файл содержит данные о всех
тестах, проведенных за соответствующий месяц. В случае наличия файла с результатами предыдущих тестов за текущий месяц
результаты текущего теста добавляются к массиву со всеми записями за месяц. В случае отсутствия файла с предыдущими
записями происходит создание нового файла и добавление в него данных.

\subsection{Программа просмотра содержимого журнала}
Данная программа служит для просмотра журнала. Для фильтрации выводимой на экран информации существуют фильтры по дате,
степени детализации информации, типу устройств. Информация выводится на экран в виде таблицы, возможность вывода на
печать также присутствует.

Рассмотрим подробнее работу данной программы.

Метод \texttt{readJSON} осуществляет чтение данных из журнала тестирования. Прототип метода представлен ниже.
\medskip
\begin{minted}{c++}
void Journal::readJSON()
\end{minted}
\medskip

Рассмотри работу данного метода.
\medskip
\begin{minted}{c++}
QDir dir(qApp->applicationDirPath());
dir.cd("Journal");
dir.cd("data");
dir.setFilter(QDir::Files | QDir::NoSymLinks);
QStringList filters;
filters << "*.json";
dir.setNameFilters(filters);
dir.setSorting(QDir::Time);
QFileInfoList fileList = dir.entryInfoList();
\end{minted}
\medskip

Метод получает путь к рабочему каталогу приложения, после этого осуществляется переход в директорию
\texttt{Journal/data}, в которой находятся файлы журнала в формате JSON. После этого к директории применяется фильтр,
который служит для отсеивания файлов, не относящихся к журналу (не имеющих расширения \texttt{.json}). После этого
происходит сортировка файлов по времени создания и получение списка файлов.

\medskip
\begin{minted}{c++}
for(int i = 0; i < fileList.size(); i++)
{
	QFile JSONfile;
	QFileInfo fileInfo = fileList.at(i);
	JSONfile.setFileName(fileInfo.absoluteFilePath());

	JSONfile.open(QIODevice::ReadOnly | QIODevice::Text);
	JSON newDate;
	JSONdevice newDevice;
	QString line;
	bool nextDate = false;
	QTextStream jsonIn(&JSONfile);
	jsonIn.setCodec(QTextCodec::codecForName("UTF8"));
\end{minted}
\medskip

Происходит проход по списку файлов журнала. Выполняется открытие файла в кодировке UTF-8. Для хранения данных, которые
будут получены в ходе парсинга, используются структуры \texttt{JSON} и \texttt{JSONdevice}.
\medskip
\begin{minted}{c++}
		while (!jsonIn.atEnd())
		{
			line = jsonIn.readLine();
			if(line.contains("date"))
			{
				if(nextDate)
				{
					devices << newDate;
					newDate.device.clear();
				}
				newDate.timeTest = QDateTime::fromString(line.mid(9,19), "yyyy-MM-dd HH:mm:ss");
				nextDate = true;
			}
			else if(line.contains("name"))
			{
				int n = line.indexOf("result");
				newDevice.deviceName = line.mid(10, n - 14);
				if(line.contains("false"))
				{
					newDevice.result = true;

				}
				else
				{
					newDevice.result = false;

				}
				int k = line.indexOf("info");
				n = line.indexOf("hasError");
				newDevice.info = line.mid(k+7, n-k-11);
				newDevice.info.replace("),", ")");
				newDevice.info.replace("\\n","<br />");
				newDevice.infoDialog = newDevice.info;
				newDevice.info.replace("<br />", " ");
				newDevice.info.remove("<b>");
				newDevice.info.remove("</b>");

				newDate.device << newDevice;
			}
		}
		devices << newDate;
		int n = devices.size();
		JSONfile.close();
	}
	addFilterDevices();
}
\end{minted}
\medskip

Чтение файла происходит построчно.
Если строка содержит информацию о времени тестирования, происходит добавление предыдущей
записи о времени к списку устройств и формирование новой записи о времени тестирования. Такое поведение вызвано тем, что
временная информация предшествует списку устройств. Если получена информация о результатах тестирования устройств, то
происходит запись полученных данных в структуру \texttt{newDevice}. В структуру сохраняется имя устройства, основная и
дополнительная информация о результатах тестирования. Информация о наличии ошибок в ходе тестирования также добавляется
в структуру. Сформированная структура добавляется в список устройств \texttt{device} структуры \texttt{newDate}.

После чтения файла происходит добавление полученных данных к списку записей \texttt{devices}.

После чтения всех элементов журнала происходит фильтрация полученных данных с помощью вызова метода
\texttt{addFilterDevices}.

Метод \texttt{addFilterDevices} осуществляет формирование фильтра\break устройств. Данный список формируется из перечня типов
протестированных устройств.

Данный метод
имеет следующий прототип.
\medskip
\begin{minted}{c++}
void Journal::addFilterDevices()
\end{minted}
\medskip

Рассмотрим работу данного метода.
\medskip
\begin{minted}{c++}
void Journal::addFilterDevices()
{
	for(int i = 0; i<devices.size(); i++)
		for(int j=0; j<devices[i].device.size(); j++)
		{
			if(!containsLFD(
				devices[i].device[j].deviceName))
			{
				ListFilterDevices newDevice;
				newDevice.deviceName = devices[i].device[j].deviceName;
				newDevice.select = false;
				QCheckBox *newCaseCheckBox;
				newCaseCheckBox = new QCheckBox(
					devices[i].device[j].deviceName);
				newCaseCheckBox->setEnabled(false);
				ui.verticalLayout_3->
					addWidget(newCaseCheckBox);
				newDevice.caseCheckBox = newCaseCheckBox;
				LFD.push_back(newDevice);
			}
		}
}
\end{minted}
\medskip

Метод осуществляет проход по списку устройств. На каждой итерации цикла происходит проверка наличия текущего устройства в
списке фильтров. В случае наличия данного устройства в списке фильтров, добавление устройства в список устройств
фильтра не производится. При отсутствии устройства в списке происходит добавление данного устройства в фильтр с
созданием соответствующего чекбокса.

Метод \texttt{result} производит фильтрацию полученных данных. На основе отфильтрованных данных строится таблица,
содержащая записи из журнала, соответствующие заданным критериям.

Метод имеет следующий прототип:
\medskip
\begin{minted}{c++}
void Journal::result()
\end{minted}
\medskip

Ниже будет рассмотрена работа данного метода.
\medskip
\begin{minted}{c++}
ui.tableWidget_JSON->setRowCount(0);
ui.tableWidget_JSON->setColumnCount(0);
quint8 success = 0;

QList<QString> checkDevices;

if(!ui.checkBoxAllDevices->checkState())
{
	for(int i = 0; i < LFD.size(); i++)
		if(LFD[i].caseCheckBox->checkState())
			checkDevices.push_back(LFD[i].deviceName);
}
\end{minted}
\medskip

Метод инициализирует таблицу, в которой будут размещаться данные из журнала. Список \texttt{checkDevices} будет
использоваться для хранения списка типов устройств, которые требуется отобразить на экране. Условие проверяет состояние
чекбокса \texttt{checkBoxAllDevices}. В случае, если чекбокс не активен, происходит формирование списка типов устройств
на основе выставленных чекбоксов, соответствующих типам устройств.
\medskip
\begin{minted}{c++}
for(int i = 0; i < devices.size(); i++)
{
	if(devices[i].timeTest >= ui.dateTimeEdit_since->dateTime() && devices[i].timeTest <= ui.dateTimeEdit_to->dateTime())
	{
		if(!success)
			success = 1;
		for(int j = 0; j < devices[i].device.size(); j++)
		{
			if(((ui.checkBox_showServiceable->checkState() && !devices[i].device[j].result) || !ui.checkBox_showServiceable->checkState()) && (!checkDevices.size() || checkDevices.contains(
			devices[i].device[j].deviceName)) && !(!ui.checkBoxAllDevices->checkState() && !checkDevices.size()))
			{
\end{minted}
\medskip

Далее происходит проход по элементам журнала. Сначала записи фильтруются на основе попадания в заданный временной
интервал.
Переменная \texttt{success} хранит код ошибки. Содержимое переменной \texttt{success} используется далее в алгоритме для
вывода соответствующего сообщения об ошибке.
После изменения переменной, хранящей код ошибки, происходит проход по записям тестирования, описывающим результаты тестирования каждого устройства.
Далее происходит фильтрация записей на основе выставленных флагов. Идет проверка согласно фильтру, служащего для показа только
неисправных устройств. В случае, если фильтр включен, и в работе устройства не было замечено неисправностей, результаты
тестирования данного устройства не выводятся. Далее проверяется необходимость вывода результатов тестирования устройства
на основе выставленных чекбоксов, отвечающих за выбор устройств для отображения. Проверка идет на основе состояния
чекбокса <<Все устройства>> и соответствующего фильтра в \texttt{checkDevices}.
\medskip
\begin{minted}{c++}
if(success != 3)
{
	ui.tableWidget_JSON->insertColumn(0);
	ui.tableWidget_JSON->setHorizontalHeaderItem(0, new QTableWidgetItem(tr("Время провидения тестирования")));
	ui.tableWidget_JSON->insertColumn(1);
	ui.tableWidget_JSON->setHorizontalHeaderItem(1, new QTableWidgetItem(tr("Устройство")));
	ui.tableWidget_JSON->insertColumn(2);
	ui.tableWidget_JSON->setHorizontalHeaderItem(2, new QTableWidgetItem(tr("Результат тестирования")));
	if(ui.checkBox_info->checkState())
	{
		ui.tableWidget_JSON->insertColumn(3);
		ui.tableWidget_JSON->setHorizontalHeaderItem(3, new QTableWidgetItem(tr("Дополнительная информация")));
		ui.tableWidget_JSON->horizontalHeader()->resizeSection(0, 260);
		ui.tableWidget_JSON->horizontalHeader()->resizeSection(1, 260);
		ui.tableWidget_JSON->horizontalHeader()->resizeSection(2, 190);
		ui.tableWidget_JSON->horizontalHeader()->setResizeMode(3, QHeaderView::Stretch);
	}
	else
	{
		ui.tableWidget_JSON->horizontalHeader()->setResizeMode(0, QHeaderView::Stretch);
		ui.tableWidget_JSON->horizontalHeader()->setResizeMode(1, QHeaderView::Stretch);
		ui.tableWidget_JSON->horizontalHeader()->setResizeMode(2, QHeaderView::Stretch);
	}
}
\end{minted}
\medskip

Производится инициализация таблицы. Создаются необходимые столбцы, происходит установка названий столбцов. В случае
установки установленного флажка в чекбоксе <<Показывать дополнительную информацию>>, происходит добавление столбца
<<Дополнительная информация>>. Выполняется настройка ширины столбцов.

В дальнейшем переменной \texttt{success} будет присвоен код 3, чтобы избежать повторного выполнения настройки столбцов.
\medskip
\begin{minted}{c++}
ui.tableWidget_JSON->insertRow(ui.tableWidget_JSON->rowCount());
devices[i].device[j].idInTable = ui.tableWidget_JSON->rowCount() - 1;
QTableWidgetItem *item = new QTableWidgetItem;
item->setText(devices[i].timeTest.toString("yyyy-MM-dd HH:mm:ss"));
item->setFlags(Qt::ItemIsSelectable|Qt::ItemIsEnabled);
item->setTextAlignment(Qt::AlignCenter);
ui.tableWidget_JSON->setItem(ui.tableWidget_JSON->rowCount()-1, 0, item);
QTableWidgetItem *item2 = new QTableWidgetItem;
item2->setText(devices[i].device[j].deviceName);
item2->setFlags(Qt::ItemIsSelectable|Qt::ItemIsEnabled);
item2->setTextAlignment(Qt::AlignCenter);
ui.tableWidget_JSON->setItem(ui.tableWidget_JSON->rowCount()-1, 1, item2);
\end{minted}
\medskip

Создается строка, для записи результатов тестирования данного устройства. Происходит запись номера строки в структуру,
описывающую текущее устройство. Производится запись даты и названия устройства в соответствующие столбцы. Выполняется
настройка параметров ячеек.

\medskip
\begin{minted}{c++}
QTableWidgetItem *item3 = new QTableWidgetItem;
if(devices[i].device[j].result)
	item3->setText(tr("Исправно"));
else
{
	item3->setText(tr("Неисправно"));
	item3->setData(Qt::TextColorRole, Qt::red);
}
item3->setTextAlignment(Qt::AlignCenter);
item3->setFlags(Qt::ItemIsSelectable|Qt::ItemIsEnabled);
ui.tableWidget_JSON->setItem(ui.tableWidget_JSON->rowCount()-1, 2, item3);
\end{minted}
\medskip

На основе анализа состояния булевой переменной \texttt{result}, хранящей информацию о наличии ошибок в ходе тестирования
устройства, происходит запись соответствующего сообщения в ячейку таблицы. Сообщение о неисправности устройства
выделяется красным цветом для удобства оператора.

\medskip
\begin{minted}{c++}
if(ui.checkBox_info->checkState())
{
	QTableWidgetItem *item4 = new QTableWidgetItem;
	item4->setText(devices[i].device[j].info);
	item4->setFlags(Qt::ItemIsSelectable|Qt::ItemIsEnabled);
	item4->setTextAlignment(Qt::AlignCenter);
	ui.tableWidget_JSON->setItem(ui.tableWidget_JSON->rowCount()-1, 3, item4);
}
success = 3;
\end{minted}
\medskip

В случае наличия флажка в чекбоксе <<Показывать дополнительную информацию>>, производится добавление дополнительной
информации о результатах тестирования устройства в соответствующий столбец таблицы.
\medskip
\begin{minted}{c++}
		}
			else
				devices[i].device[j].idInTable = -1;
		}
	}
}
\end{minted}
\medskip

Данный блок \texttt{else} относится к условию, проверяющему необходимость вывода информации, относящейся к
устройству, на экран. Данные\break устройства, не соответствующих критериям, не выводятся на экран, и полю, в котором хранится
номер столбца, соответствующего данному устройству, присваивается значение -1.

Данный фрагмент кода закрывает цикл прохода по элементам журнала.
\medskip
\begin{minted}{c++}
	if(success == 0)
	{
		QMessageBox::information(0, tr("Нет данных"), tr("Нет тестов за указанный промежуток времени"));
	}
	else if(success == 1)
	{
		if(!ui.checkBoxAllDevices->checkState() && !checkDevices.size())
			QMessageBox::information(0, tr("Нет данных"), tr("Не выбрано ни одного устройства"));
		else
			QMessageBox::information(0, tr("Нет данных"), tr("Нет неисправных устройств в тестах за указанный промежуток времени"));
	}
}
\end{minted}
\medskip

В начале метода переменная \texttt{success} была установлена в 0. Данный код ошибки свидетельствует об отсутствии тестов
за указанный промежуток времени.

Код ошибки 1 может возникнуть в случае, если у не было выбрано ни одного устройства, либо отсутствовали тесты с
неисправными устройствами при выставленном флажке в чекбоксе <<Показывать только неисправные>>.
